[變身法律L] 《緊急情況規例條例》: 特首只可修訂成文法則

我睇黎睇去，只係得(g)可能岩用

(g) 修訂任何成文法則，暫停實施任何成文法則，以及應用任何不論是否經修改的成文法則；

者係特首你剩係可以修訂/暫停/應用成文法則

成文法則定義

而香港成文法則根本無禁蒙面法
所以禁蒙面法唔包括係緊急法容許事項(a) - (n)入面
跪求法律巴絲引證

自推

用緊急法修改緊急法可唔可行

推

推上熱門

n?

在不損害第(1)款條文的一般性原則下

感覺好似神燈比你揀3個願望果陣你第一個願望就係想要多100個願望咁

I?

推！有無法律撚

咩呀 (1)呀 訂立合乎公眾利益的規例

佢意思係
特首係不損害第(1)款條文情況可以引用緊急法既情況
係唔包括今次立反蒙面法

訂立規例的權力
(1)在行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。

指既係佢在不損害公眾利益既原則下，該等規例可就下列事項作出規定：a - n

第(2)款條文 只係講左 (a) 至 (n) 各種事項
即係條法例無講可立蒙面法

公眾利益有冇定義
1%人就行得？

他認為合乎

其實佢登左 Gazette 未?

幾年前聽過

特首唔同港督
特首係執行
唔可以有港督行緊急法既權力

如果有(1)證明可以訂立咩例都得，(2)就無必要再例點啦？
同埋(1)既訂立指既係
(a)對刊物、文字、地圖、圖則、照片、通訊及通訊方法的檢查、管制及壓制；
(b)逮捕、羈留、驅逐及遞解離境；
(c)對香港的海港、港口及香港水域和對船隻移動的管制；
(d)陸路、航空或水上運輸，以及對運送人及東西的管制；
(e)貿易、出口、進口、生產及製造；
(f)對財產及其使用作出的撥配、管制、沒收及處置；

g開始既動詞已經唔係訂立，只係權力